[議案大比例通過] 建制派要求全體公務員 必須宣誓擁護效忠特區政府

香港立法會公務員及資助機構員工事務委員會會議上，新民黨主席葉劉淑儀，提出無約束力造成，促使請特區行政長官根據基本法第48條第4款發出行政指令，要求所有特區政府公務員宣誓擁護基本法，效忠特區政府，該最終最終獲大比例通過。

香港近期發生“公務員涉暴”事件，令人痛心。葉劉淑儀提出動議，要求所有公務員（包括新入職公務員），宣誓擁護基本法，以及效忠中華人民共和國香港特別行政區，最終議案獲大比例通過。

葉劉淑儀會後在社交媒體發文稱，特區政府作為雇主，應該對其僱員有一定要求，公務員既然有志加入特區政府就應該擁護基本法，效忠中華人民共和國香港特別行政區。帖文中指出，“反修例”風波已經拖了近5個月，不同群體、不同政見者之間的仇恨不斷加深，社會對立，實在危險。她直言，很多市民表示十分擔憂事態發展，擔心賠了經濟更賠了香港。

想參加罷工，但又驚冇左份工？
輪更制幫到你

長期罷工效果
來同行，齊參與
返shift，射波

邊日放假/射波 就好去遊客旺區振興經濟啦

一齊輪住嚟射波
入嚟集思廣益啦！

樽頸？攬炒？不如試下輪更啦

香港特區公務員事務局局長羅智光也表示，特區政府對公務員違法零容忍，將依法跟進被捕公務員個案。他感謝香港公務員在過去數月的艱難時刻，努力謹守崗位，應對不穩定情況，在嚴峻挑戰下，竭力服務市民，表現專業。他同時感謝警隊在最前線承受無比壓力，維持社會秩序。

羅智光稱，公務員以和平方式表達個人意見，參與合法公眾活動一向是容許的。而對於有公務員在暴亂中被捕，羅智光說，每一個個案都由所屬部門跟進，他相信大家都會努力止暴制亂，讓社會盡快回復平和。

公樸關係打破,成立新政府指日可待

連
登
日
報
｜
支
持
獨
裁
政
權
者
，
無
權
享
有
言
論
自
由

請
問
捉野牛牛
(會員#270124)
你
屙
尿
嗰
陣
起
左
腳
定
右
腳
?

含撚啦！屌你老母！